<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Python | Rogério Lino]]></title>
  <link href="http://rogeriolino.com/categorias/python/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://rogeriolino.com/"/>
  <updated>2014-12-02T21:30:09-02:00</updated>
  <id>http://rogeriolino.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Rogério Lino]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Python: PyCACIC]]></title>
    <link href="http://rogeriolino.com/2008/07/03/python-pycacic/"/>
    <updated>2008-07-03T15:31:11-03:00</updated>
    <id>http://rogeriolino.com/2008/07/03/python-pycacic</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
![Cacic](http://rogeriolino.files.wordpress.com/2008/07/logo.png)**CACIC:** "Primeiro Software Público do Governo Federal, resultado do Consórcio de
Cooperação entre a SLTI - Secretaria de Logística Tecnologia da Informação, do
Ministério do Planejamento, Orçamento e Gestão - MPOG e a DATAPREV - Empresa de
Tecnologia e Informações da Previdência Social, desenvolvido pelo Escritório
Regional da DATAPREV no Espírito Santo.

O Cacic é capaz de fornecer um diagnóstico preciso do parque computacional e
disponibilizar informações como o número de equipamentos e sua distribuição nos mais
diversos órgãos, os tipos de softwares utilizados e licenciados, configurações de
hardware, entre outras. Também pode fornecer informações patrimoniais e a localização
física dos equipamentos, ampliando o controle do parque computacional e a segurança
na rede."

**fonte:** [http://www.softwarepublico.gov.br/ver-comunidade?community_id=3585](http://www.softwarepublico.gov.br/ver-comunidade?community_id=3585)
</blockquote>


<p><strong>PyCacic</strong></p>

<p>Há bastante tempo existe a versão do <strong>Agente Cacic</strong> para Windows, versão bastante difundida não só no Brasil quanto no mundo, mas ainda não existia uma versão para <strong>GNU/Linux</strong>. O que para a comunidade de software livre era uma pena, diante da grande utilidade e compentência do Cacic.</p>

<p>E para felicidade geral foi lançada nesta segunda-feira (30/06/08) a versão rc1 (release candidate 1) do agente para <strong>GNU/Linux</strong> escrita em <strong>Python</strong>, no qual tive o prazer de ser um dos principais desenvolvedores junto com toda &ndash; excelente &ndash; equipe de desenvolvimento da <strong>Dataprev</strong> (<strong>URES</strong> &ndash; Unidade Regional Espírito Santo).</p>

<p>Esta versão conta com a praticidade de um gerador de pacotes preconfigurados (deb, rpm ou tgz genérico) para facilitar a instação nas estações. Coleta informações de software, hardware, variáveis de ambiente, informações de rede e patrimoniais, partições e unidades de disco.</p>

<p>O código fonte e pacotes podem ser baixados no próprio site da comunidade no <a href="http://www.softwarepublico.gov.br/">Software Público Brasileiro</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Python: PyTETA]]></title>
    <link href="http://rogeriolino.com/2008/06/13/python-pyteta/"/>
    <updated>2008-06-13T17:19:58-03:00</updated>
    <id>http://rogeriolino.com/2008/06/13/python-pyteta</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://rogeriolino.files.wordpress.com/2008/06/pateta.png" alt="Pateta" />Incentivado por um trabalho de faculdade, no qual teria que fazer um simples sistema de chat (contando com um cliente e um servidor, também cliente) usando socket. Eu e Ulysses resolvemos então criar um protocolo para transferência de mensagem e utilizá-lo em nossos trabalhos para que posteriormente ambos consigam se comunicar. Surgiu então o protocolo P.A.T.E.T.A (Protocolo Aberto de Transferência Especialmente para Trabalhos Acadêmicos).</p>

<p>E tão bobo quanto o nome do protocolo surgiu o <a href="http://code.google.com/p/pyteta/">PyTETA </a>versão feita em Python do comunicador baseado no protocolo PATETA. Imitando descaradamente o mIRC (só que infinitamente mais humilde), o sistema conta com envios de mensagens privadas (pvt), públicas e notificações de status dos outros usuários (mudança de nick, entrada, saída &ndash; exibindo a frase personalizada do usuário).</p>

<p>Para poder utilizar (caso tenha curiosidade) necessita ter além do Python 2.4, o GTK+, pygtk e pyglade. Estes últimos exclusivos da interface gráfica. O servidor pode tanto ser executado no prompt, quando pela interface gráfica.</p>

<p>Para quem é curioso em programação, vale a pena conferir o código. E se interessar, convido a participar lá no <a href="http://code.google.com/p/pyteta/">Google Code</a> comigo.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
